【JUPAS】中大改DSE收生計分方法 5級起可獲加分 5**計8.5分

中大表示，為肯定於個別DSE科目獲得優異成績聯招申請人的學術成就，校方將採納「文憑試擇優分數轉換表」（見下表），適用於所有本科生課程的入學分數計算﹝醫學課程、醫學（環球醫學領袖培訓專修）課程除外﹞。

中大文憑試擇優分數轉換表
甲類 - 核心及選修科目（包括數學M1或M2）
級別
5**
5*
5
4
3
2
1
分數
8.5
7
5.5
4
3
2
1
資料來源：中大

另外，中大工程學院及理學院於去年9月宣布，於遴選及錄取過程採用特別入學考慮措施，在DSE中至少有三科STEM（科學、科技、工程及數學）類選修科目，並於該類學科獲得至少「三粒星」的學生，可獲確認「既廣且深STEM能力」學生。
中大指，若上述學生「有誠意」報讀理學院或工程學院學科，例如將有關學科放於聯招報讀的較前志願，相關學系可採用靈活的取錄措施，評核其入學申請；即是核心科目未達「3322」級別大學最低入學門檻，並符合條件的申請人，亦有可能獲得面試機會及取錄通知。
中大認可的STEM相關選修科目包括：生物、化學、物理、數學延伸單元一或二（M1及M2）、組合科學、綜合科學、資訊及通訊科技及設計與應用科技。
在校長推薦計劃方面，中大於2019年起將採用靈活收生措施，於體育、音樂、社會服務、創意活動等非學術範疇上有卓越表現的計劃受薦人，可獲特別入學考慮。

4455水泡仔的末日

中大n賤就算鳩數啦

屌

你都有幾科*喇

啲23 24 25嘅科應該影響最大

得一粒

molamola

要同你一齊讀IVE了

Fd先

可惜，遲左5年

Jupas排哂先轉計分

咁麻煩啲，你想入嗰科都成26 27

應該啲人嘅溫書計劃即刻亂撚曬

香港人真係慘 過哂deadline先講
好似俾人撚狗咁撚

唔好再早d

橙

其他科都爆上去 你要預你啲對手都有幾粒*

Jupas deadline過咗幾十年
如無意外，UST 2日內都會宣佈跟佢哋

期待睇今年收分變化

巴打想入咩系

hku幾個月前已經公佈左

一定大把中文拎星既入。。。

有*加分，再Weighting。一個Grade=高3分

is. 如無意外，UST好快會跟。

入其他科諗轉系啦

HKU文院又咁玩，ChinU中文都john埋。22俾人針

dklm

我前世做錯咩

22分文科jj係難d架啦...

佢唔係22分 係個id叫22

-,-睇錯

應該都有幾個文科program收23分既

不過so sci cut咗學位

文科仔

點解唔早一兩年啊

如果命運能選擇

你就想喇，係屎都冇得食。

可惜

中大變到咁公廁

收分年年話改就改

去就班冇能力本事嘅人

癡撚線 不如考完dse先改啦
On99

請問邊到令你覺得中大公廁
依家咁改擺明係想收返班專才喎
咁又有得屌？

都係想你elective俾多兩錢肉緊姐
除非你原本諗住全4碌得入

全5無星就慘

全5 25分都揀到好多科了
係比上不足姐

335*2>>>>4444

中大engine終於唔被連登仔笑收20分啦。
依家改一改，起碼最少收 22~23分。

wt about 425*4

理科有多兩粒星咪入到CU

香港間間大學都俾人屌架啦
話曬咁多人冇讀過大學

文科撚gg 理科撚快d谷elective啦

文科撚有星入文科咪得

文科撚競爭激烈左好多啦 冇得再屈中英ls入理科

上幾年開始都唔得啦
理科收理科elective x2

貧者愈貧 富者越富

馬太效應

可以放榜個日再改

之前收曬成堆廢既學生讀engine
無讀physics無讀M1/2都可以讀engine

4c+1x無得走盞

當年 math 5** m2 5** phy 5* 都係車邊入 riskman
呢幾年收分低左仲要玩 weighing，遲幾年出世真係屌打

啲人會個個都谷數學 因為中英冇咁大保證 但係依家大學生語文能力已經唔強

文科仔的末路
一大堆理科拎星的人屈入U

唔係好睇得明
以前n展為例數學5** Weighting = 14
而家數學5** = 8.5 》Weighting = 17？
係咪咁？
已畢業好奇想問

應該係

咁讀數學同M2拎兩科5**搭3科3都實食冇痴牙

本身兩個5星星 3隻3 已經23

瞓喺到都入到n展

乜你覺得DSE中英文提升到學生語文能力

咪係，DSE根本唔係考你語文水平

岩呀

淨係益咗攞3攞2嘅人
根本就對2x分嘅人冇影響

變咗攞2字頭嘅人要同19分左右嘅人爭

依家比你1-2分或者同分嘅人，都可以遠遠收冇*或者平均型嘅皮

呢個分hku精算都入到啦

17dse 想當年B5 22 有2粒星
如果係今年應該入到中大文學院 屌

頭兩屆每科都收好高，我呢個分係個陣唔算高

收專才好過收啲乜都半桶水

預計大量平均型人入asso

你有星，你嘅對手都有星姐
咁咪一齊加分，唔會有so㗎 可能仲哀咗

就係對手都有，所以先更加要有，否則立馬暴斃。

咪臭係，以前26、27就知入唔入到，依家冇果樣搞果樣，新計法大家都係搏，混戰呀ching

係囉, 我又加人地又加, 咁有L分別咩

收24 5分個d科有唔少人係平均型

如果早啲有喱個policy我就唔洗retake